\chapter{Aplicaciones}

Las siguientes aplicaciones corresponden a una guía integradora de actividades que fueron descriptas en las clases anteriores. Para resolverla repaselas herramientas de SNAP.
Cualquier duda o consulta puede realizarla en el foro.

\section{Deforestación en el noroeste argentino}

El objetivo de esta aplicación es analizar la variación de la superficie cubierta por vegetación en los alrededores de la ciudad de Joaquin V. Gonzalez, Salta, Argentina, entre 1986 y 2017.

Realice los siguientes pasos:

\begin{enumerate}
\item Descargue las imágenes de las inmediaciones de la ciudad de Joaquin V. Gonzales del 7 de enero de 1986 y 30 de diciembre de 2017, correspondientes a los satélites LANDSAT 5 y LANDSAT 8.

\item Apile y recorte cada una de las imágenes según las coordenadas

\begin{itemize}
    \item Latitud norte: -24.867
    \item Longitud oeste: -64.539
    \item Latitud sur: -25.290
    \item Longitud este: -63.829
\end{itemize}

Para ambas modifique los nombres de las bandas y las longitudes de onda de cada una según la tabla \ref{tab:landsat8} y \ref{tab:landsat5}

\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{@{}lclc@{}}
  \toprule
  Bands designation          & Número & Name  & Wavelength {[}nm{]} \\ \midrule
  Azul                       & 1      & blue  & 485                 \\
  Verde                      & 2      & green & 560                 \\
  Rojo                       & 3      & red   & 660                 \\
  Infrarrojo cercano         & 4      & nir   & 835                 \\
  Infrarrojo de onda corta 1 & 5      & swir1 & 1650                \\
  Infrarrojo de onda corta 2 & 6      & swir2 & 2220                \\ \bottomrule
  \end{tabular}
\caption{Nombre y longitud de onda de cada banda para el producto Landsat 5 - level 2 collection.}
\label{tab:landsat5}
\end{table}

\item Calcule el NDVI para cada una de las escenas y apílelos. Modifique el nombre de las bandas del apilado para que sean \texttt{ndvi\_1986} y \texttt{ndvi\_2017}.

\item Clasifique el apilado de índices utilizando el método de k-means con 3 clases espectrales y seleccionando solo las bandas \texttt{ndvi\_1986} y \texttt{ndvi\_2017}.

\item Reclasifique la escena según la tabla \ref{tab:def}

\begin{table}[]
\centering
\begin{tabular}{@{}cll@{}}
\toprule
Categoría & \multicolumn{1}{c}{Definición}        & \multicolumn{1}{c}{Color (R,G,B)}                       \\ \midrule
V-SC      & Zonas con alto NDVI que no cambiaron. & \textcolor{P1}{$\blacksquare$}\texttt{145,207,96} \\
SV-SC     & Zonas con bajo NDVI que no cambiaron  & \textcolor{P2}{$\blacksquare$}\texttt{255,255,191} \\
D         & Zonas donde disminuyo el NDVI.        & \textcolor{P3}{$\blacksquare$}\texttt{252,141,89} \\ \bottomrule
\end{tabular}
\caption{Tabla de colores sugerida para un mapa de deforestación.}
\label{tab:def}
\end{table}

\item Guarde el mapa obtenido como una imagen en jpg.

\end{enumerate}

\section{Detección de glaciares en Cuyo}

El objetivo de esta aplicación es detectar zonas cubiertas por nieve y hielo, con variación tanto periódica como permanente, en la zona de Cerro de la Majadita, San Juan, Argentina.

Para hacerlo, siga los siguientes pasos:

\begin{enumerate}
\item Descargue las imágenes de las inmediaciones de Cerro de la Majadita, San Juan, Argentina de los días 15 de julio de 2018 y 4 de enero de 2018 correspondientes al satélite LANDSAT 8.

\item Apile y recorte cada una de las imágenes según las coordenadas

\begin{itemize}
    \item Latitud norte: -30.052
    \item Longitud oeste: -70.112
    \item Latitud sur: -30.610
    \item Longitud este: -69.026
\end{itemize}

Para ambas modifique los nombres de las bandas y las longitudes de onda de cada una según la tabla \ref{tab:landsat8}.

\item Calcule un índice de nieve para cada una de las escenas. Nombrelos \texttt{si\_verano} y \texttt{si\_invierno}. La formula a utilizar es

\begin{verbatim}
  red/swir1
\end{verbatim}

Destilde la opción \emph{Virtual}. Apile luego ambas imágenes con los índices, conviene utilizar la herramienta \menu{Raster > Geometric operations > Colocation}.

\item Mediante inspección visual encuentre un valor umbral por arriba del cual considera que hay presencia de nieve. Construya con este valor un mapa de presencia de nieve en verano e invierno utilizando la formula

\begin{verbatim}
(si_invierno_S > UMBRAL)*2 + (si_verano_M > UMBRAL)*1
\end{verbatim}

donde \texttt{UMBRAL} es el umbral encontrado. Esto construye un mapa como el de la tabla \ref{tab:nieve}

\item Asigne a cada valor de la escena los colores \ref{tab:nieve}

\begin{table}[]
\centering
\begin{tabular}{@{}cll@{}}
\toprule
Valor  & \multicolumn{1}{c}{Definición}   & \multicolumn{1}{c}{Color (R,G,B)}                       \\ \midrule
0      & Zonas sin nieve.                 & \textcolor{N1}{$\blacksquare$}\texttt{239,243,255} \\
1      & Zonas con nieve solo en verano   & \textcolor{N2}{$\blacksquare$}\texttt{189,215,241} \\
2      & Zonas con nieve solo en invierno & \textcolor{N3}{$\blacksquare$}\texttt{107,174,214} \\
3      & Zonas con nieve todo el año      & \textcolor{N4}{$\blacksquare$}\texttt{33,113,181} \\ \bottomrule
\end{tabular}
\caption{Tabla de colores sugerida para un mapa de nieve. Puede usar el archivo \directory{blues.cpd} de la clase 6 como paleta de color sin cambiar la distribución de valores.}
\label{tab:nieve}
\end{table}

\item Guarde el mapa obtenido como una imagen en jpg.
\end{enumerate}

\section{Incendios en la patagonia}

El objetivo de esta aplicación es detectar zonas afectadas durante los incendios en Lago Cholila, Chubut, Argentina durante los meses de febrero, marzo y abril de 2015.

Para hacerlo, siga los siguientes pasos:

\begin{enumerate}
\item Descargue las imágenes de las inmediaciones de Lago Cholila, Chubut, Argentina de los días 21 de enero y 11 de abril de 2015 correspondientes al satélite LANDSAT 8.

\item Apile y recorte cada una de las imágenes según las coordenadas

\begin{itemize}
    \item Latitud norte: -42.054
    \item Longitud oeste: -72.323
    \item Latitud sur: -42.578
    \item Longitud este: -71.347
\end{itemize}

Para ambas modifique los nombres de las bandas y las longitudes de onda de cada una según la tabla \ref{tab:landsat8}.

\item Calcule un índice de área quemada para cada una de las escenas. Nombrelos \texttt{nbr\_pre} y \texttt{nbr\_pos}. La formula a utilizar es

\begin{verbatim}
(nir-swir2)/(nir+swir2)
\end{verbatim}

Destilde la opción \emph{Virtual}. Apile luego ambas imágenes con los índices, conviene utilizar la herramienta \menu{Raster > Geometric operations > Colocation}.

\item Calcule la variación de NBR como

\begin{verbatim}
nbr_pre_M - nbr_pos_S
\end{verbatim}

\item Asigne a cada valor de la escena los colores \ref{tab:inc}

\begin{table}[]
\centering
\begin{tabular}{@{}cll@{}}
\toprule
Valor              & \multicolumn{1}{c}{Definición}       & \multicolumn{1}{c}{Color (R,G,B)}                        \\ \midrule
menor a $-0.25$    & Recrecimiento alto                   & \textcolor{NB1}{$\blacksquare$}\texttt{26,152,80} \\
$-0.25$ a $-0.1$   & Recrecimiento bajo   		  & \textcolor{NB2}{$\blacksquare$}\texttt{145,207,96} \\
$-0.1$ a $0.1$     & No incenciado     		 	  & \textcolor{NB3}{$\blacksquare$}\texttt{217,239,139} \\
$0.1$ a $0.27$     & Incendio, severidad baja		  & \textcolor{NB4}{$\blacksquare$}\texttt{255,255,191} \\
$0.27$ a $0.44$    & Incendio, severidad baja-moderada    & \textcolor{NB5}{$\blacksquare$}\texttt{254,224,139} \\
$0.44$ a $0.66$    & Incendio, severidad moderada-alta    & \textcolor{NB6}{$\blacksquare$}\texttt{252,141,89} \\
mayor a $0.66$     & Incendio, severidad alta             & \textcolor{NB7}{$\blacksquare$}\texttt{215,48,39} \\ \bottomrule
\end{tabular}
\caption{Tabla de colores sugerida para un mapa de incendios. Puede usar el archivo \directory{incendio.cpd} de la clase 6 como paleta de color sin cambiar la distribución de valores.}
\label{tab:inc}
\end{table}
\end{enumerate}
%\section{Deteccion de camalotes en la región Pampeana}%
%
%La Plata, Buenos Aires, Argentina
%16/Enero/2016
%29/Noviembre/2015
%
%\section{Inundaciones en la región noreste}
%
%Resistencia, Chaco Province, Argentina
%
%19/Julio/2014
%30/Noviembre/2017
