\documentclass[]{beamer}
\usetheme[block=fill,progressbar=frametitle,numbering=none]{metropolis}
\input{../preamble.tex}
\author{Francisco Nemiña}
\title{Nivel 2: herramientas de teledetección cuantitativa}
\subtitle{Introducción}
\institute{Unidad de Educación y Formación Masiva \\ Comisión Nacional de Actividades Espaciales}
\date{}
\graphicspath{{../figs/}}


\begin{document}

\maketitle
%--- Next Frame ---%
\section{Descripción del curso}

\begin{frame}{Área de estudio}
    \begin{block}{Definición:}
        Hablaremos de teledetección cuantitativa en el rango óptico cuando queramos obtener valores numéricos a partir de la utilización de imágenes obtenidas en la región entre los $0,4\mu m$ y los $14\mu m$.
    \end{block}
\end{frame}
%--- Next Frame ---%

\begin{frame}{Objetivos}
    Son objetivos del curso
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Incorporar los conceptos de firma espectral y espacio espectral.
        \item Conocer las aproximaciones realizadas al trabajar en teledetección.
        \item Poder realizar modelos que predigan los valores de variables biofísicas utilizando herramientas de teledetección.
        \item Realizar y validar mapas de uso y cobertura utilizando imágenes satelitales.
    \end{itemize}
\end{frame}
%--- Next Frame ---%

\section{Estructura del curso}
\begin{frame}{Organización}
    El curso se dividirá en dos partes con 3 clases cada una
    \begin{enumerate}[<+->]
        \item Variables continuas:
        \begin{itemize}[<+->]
            \item Análisis de firmas espectrales.
            \item Estimación de parámetros biofísicos.
            \item Corrección radiométrica de imágenes.
        \end{itemize}
        \item Variables discretas:
        \begin{itemize}[<+->]
            \item Validación de clasificaciones
            \item Clasificación supervisada y no supervisada de imágenes.
            \item Análisis multifuente
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{frame}
%--- Next Frame ---%

\section{Aprobación}
\begin{frame}{Actividades}
    El curso se dividirá en distintas actividades durante su duración:
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Videos teóricos.
        \item Actividades prácticas.
        \item Cuestionarios.
        \item Un trabajo práctico final.
    \end{itemize}
    \pause Todas las actividades serán semanales y recomendamos revisar el conograma del curso.
\end{frame}
%--- Next Frame ---%

\begin{frame}{Aprobación}
    Para aprobar el curso se debe:
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Obtener más de 60 puntos entre las distintas actividades.
        \item Completar la encuenta de inicio del curso.
        \item Completar la encuesta de finalización del curso.
    \end{itemize}
\end{frame}
%--- Next Frame ---%



\end{document}
